
	выходе непрерывной части есть гармонический сигнал частоты входного сигнала:
	Кроме того, подтверждается, что:
	\begin{displaymath}
		W^*(j\omega) = \frac{1}{T_0}\sum_{K=-\infty}^{\infty}W[j(\omega + K\omega_0)].
	\end{displaymath}
	
	Эта формула позволяет расчитать частотные характеристики импульсной системы по частотным характеристикам приведенной непрерывной части.
	
	\subsection{Исследование устойчивости импульсных систем}
	\subsubsection{Характеристический полином импульсно системы. Исследование устойчивости импульсных систем по корням карактеристического уравнения.}
	
	Имеем решение однородного разностного уравнения 
	\begin{equation}\label{eqkek:1}
		A_0y[i+n] + A_1y[i+n-1]+...+A_{n-1}y[i+1]+A_ny[i] = 0
	\end{equation}
	
	(Начальные условия разностного уравнения аналогичны начальным условиям дифференциального уравнения y[0], y[1], y[2] ... до порядка разностного уравнения) в виде
	\begin{equation}\label{eqkek:2}
		y[i]=c_1z_1^i + c_2z_2^i + ... + c_nz_n^i,
	\end{equation}
	тогда, подставляя (\ref{eqkek:2}) в(\ref{eqkek:1}), получаем:
	
	\begin{displaymath}
	\begin{gathered}
		A_0c_1z_1^{i+n} + ............ + A_0c_nz_n^{i+n} + \\
		+ A_1c_1z_1^{i+n-1} + ..... + A_1c_nz_n^{i+n-1} + \\
		+ ..........................................+ , \text{где} \\
		+ A_{n-1}c_1z_1^{i+1} + ..... + A_{n-1}c_nz_n^{i+1} + \\
		+ A_nc_1z_1^i + ........... + A_nc_nz_n^i = 0.
	\end{gathered}
	\end{displaymath}
	
	$ z_1,z_2,z_n $ - вещественные или комплексные числа; $ c_1,c_2,c_n $ - вещественные или комплексные коэффициенты, определяются из н.у..
	
	Сгруппируем иначе:
	\begin{displaymath}
	\begin{gathered}
		A_0c_1z_1^{i+n} + A_1c_1z_1^{i+n-1} + .... + A_{n-1}c_1z_1^{i+1} + A_nc_1z_1^i + \\
		+ ............................................................................... + \\
		+ A_0c_nz_n^{i+n} + A_1c_nz_n^{i+n-1} + .... A_{n-1}c_nz_n^{i+1} + A_nc_nz_n^i = 0.
	\end{gathered}
    \end{displaymath}
	
	Вынесем за скобки в каждой \textit{k}-ой строчке $ c_kz_k^i $:
	
	\begin{equation}\label{eqkek:3}
	\begin{gathered}
	c_1z_1^i(A_0z_1^n + .......... + A_{n-1}z_1 + An) + \\
	+ c_2z_2^i(A_0z_2^n + ........................ + A_n) + \\
	+ ...................................................... + \\
	+ c_nz_n^i(A_0z_n^n + ... + A_{n-1}z_n+A_n) = 0.
	\end{gathered}
	\end{equation}

	Если при всех $ 1 \le k \le n $ $ c_kz_k \ne 0 $ (случай $ z_k = 0 $ соответствует фильтру с конечной памятью: $ \frac{k}{z}= kz^{-1} : y[i] = kx[i-1] $ - однородного разностного уравнения нет, подробности позже), то (\ref{eqkek:3}) выполняется, если каждая строка равна 0. Это справедливо, если $ z_1,z_2,.....z_n $ являются корнями характеристического уравнения
	
	\begin{displaymath}
	\begin{gathered}
	L(z) = A_0z^n + A_1z^{n-1} + ...... + A_{n-1}z + A_n = 0.
	\end{gathered}
	\end{displaymath}
	
	Если все корни различны, то решение разностного уравнения имеет вид:
	
	\begin{displaymath}
	\begin{gathered}
	y[i] = \sum_{k=1}^{n}c_kz_k^i.
	\end{gathered}
	\end{displaymath}
	
	Если в решении характеристического уравнения имеются кратные корни $ z_1 = z_2 = z_a $, то в решении разностного уравнения появляется слагаемое:
	
	\begin{displaymath}
	\begin{gathered}
	(c_1+c_2i)z_a^i,
	\end{gathered}
	\end{displaymath}
	
	то есть 
	\begin{displaymath}
	\begin{gathered}
	y[i] \ (c_1+c_2i)z_a^i + c_3z_3^i + ....... + c_nz_n^i
	\end{gathered}
	\end{displaymath}
	
	\subsubsection{Получение характеристического полинома замкнутой системы}
	
	\begin{enumerate}
		\item Разомкнутая импульсная система. 
		\begin{minipage}[t]{\linewidth}
			\raggedright
			\begin{tabular}{rc}
				\parbox{6cm}{\includegraphics{ber1.png}} & $ z_k = e^{p_k{T_0}}; (Q(z) = 0) $ \\
				$ W(z) = \frac{R(z)}{Q(z)} $
			\end{tabular}
		\end{minipage}
		
		\item Замкнутая импульсная система 
		\begin{minipage}[t]{\linewidth}
			\raggedright
			\begin{tabular}{rc}
				\parbox{8cm}{\includegraphics{ber2.png}} & $ \Phi(z) = \frac{W(z)}{1+W(z)} = \frac{R(z)}{R(z) + Q(z)} = \frac{R(z)}{L(z)}$ \\
			\end{tabular}
		\end{minipage}
	\end{enumerate}
	
	Где $ L(z) = R(z) + Q(z) $ - характеристический полином замкнутой системы. Характеристическое уравнение:
	
	$ Q(z) + R(z) = 0 $
	
	Если разностное уравнение записано в векторно=матричной форме $ x[i+1] = Ax[i] + Bu[i] $, то применяем z-преобразование:
	
	\begin{align*}
	&z \cdot X(z) = \Phi X(z) + HU(z);\\
	&(zE-\Phi)X(z) = HU(z);\\
	&X(z) = (zE - \Phi)^{-1}HU(z);\\
	&Y(z) = C(zE-\Phi)^{-1}HU(z);\\
	&W_{ux}(z) = (zE-\Phi)^{-1}H;\\
	&W_{uy}(z) = C(zE-\Phi)^{-1}H.
	\end{align*}
	
	Собственные числа матрицы $ \Phi $ и являются корнями характеристического уравнения импульсной системы.
	
	\textbf{Исследование устойчивости импульсных систем по корням характеристического уравнения.}
	
	В связи с тем, что z-преобразованием левая полуплоскость P отображается в круг единичного радиуса на плоскости Z, а так же в связи с тем, что решение однородного разностного уравнения представляется в виде суммы:
	\begin{align*}
		y[i] = \sum_{k=1}^{n} c_kz_k^i,
	\end{align*}
	то \textit{\textbf{для того, чтобы импульсная система была устойчива, то есть $ \lim\limits_{i \rightarrow \infty} y_{\textit{св}}[i] = 0$, необходимо и достаточно, чтобы модули всех корней характеристического уравнения ((полюсы передаточных функций)собственные числа матрицы $ \Phi $) были меньше единицы:}}
	\begin{align*}
	|z_k|< 1, k=1,2,...,n,
	\end{align*}
	\textit{\textbf{то есть все корни должны находиться внутри круга единичного радиуса на плоскости Z.}}
	
	\underline{Пример 1:}
	
	\begin{minipage}{\linewidth}
		\centering
		\includegraphics{ber3.png}
	\end{minipage}
	
	Передаточная функция разомкнутой системы
	\begin{align*}
		W(z) = (1-z^{-1})\frac{kT_0z^{-1}}{(1-z^{-1})^2} = \frac{kT_0}{z-1}
	\end{align*}
	
	Передаточная функция замкнутой системы
	\begin{align*}
		\Phi(z) = \frac{\frac{kT_0}{z-1}}{1+\frac{kT_0}{z-1}} = \frac{kT_0}{kT_0+z-1}
	\end{align*}
	
	Характеристическое уравнение замкнутой системы
	\begin{align*}
		&kT_0+z-1=0\\
		&z=1-kT_0\\
	\end{align*}
	
	\begin{enumerate}
		\item $ k=-\frac{0.5}{T_0} $
		$ z=1+0.5 = 1.5 $ - система неустойчивая, т.к. $ |z|>1 $
		
		$ y[i] = c_1z^i = c_11.5^i = 1.5^i$
		
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\includegraphics{ber4.png}
		\end{minipage}
		
		\item $ k=0 $
		
		$ z=1 $ - на границе устойчивости (нейтральна)
		
		$ y[i]=1 $
		
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\includegraphics{ber5.png}
		\end{minipage}
		
		\item $ k=\frac{0.5}{T_0} $
		
		$ z=0.5 $ - устойчивая
		
		$ y[i]=0.5^i $
		
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\includegraphics{ber6.png}
		\end{minipage}
		
		\item $ k=\frac{1}{T_0} $
		
		$ z=0 $
		
		$ y[i]=0^i $
		
		Система с конечной памятью.
		
		\item $ k = \frac{1.5}{T_0} $
		
		$ z=-0.5 $
		
		$ y[i] = -0.5^i $
		
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\includegraphics{ber7.png}
		\end{minipage}
		
		Колебательный процесс с частотой $ \omega = \frac{\omega_0}{2} $
		
		\item $ k=\frac{2}{T_0} $
		
		$ z=-1 $
		
		$ y[i]=-1^i $ - на границе колебательной устойчивости
		
		\item $ k=\frac{2.5}{T_0} $
		
		$ z=-1.5 $
		
		$ y[i] = -1.5^i $ - расходящийся колебательный процесс с частотой $ \omega=\frac{\omega_0}{2} $
	\end{enumerate}
	
	\underline{Пример 2.}
	
	\begin{minipage}{\linewidth}
		\centering
		\includegraphics{ber8.png}
	\end{minipage}
	
	$ W(z) = \frac{k(1-z_a)z}{(z-1)(z-z_a)} $, где $ z_a = \frac{1}{2} $
	
	Характеристическое уравнение замкнутой системы.
	
	\begin{align*} 
		&L(z) = (z^2-(1+\frac{1}{2})z+\frac{1}{2}) + kz +\frac{1}{21}kz = 0\\
		&z_2+\dfrac{1}{2}kz-\dfrac{3}{2}z  + \dfrac{1}{2} = 0\\
		&z_{1,2}=\frac{0.5k-1.5}{2}\pm\sqrt{(\frac{0.5k-1.5}{2})^2-0.5}
	\end{align*}
	
	При $ k=0 $ система без обратной связи
	При $ k>0 $ система с отрицательной обратной связью
	
	\begin{enumerate}
		\item $ k=0 $
		
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\includegraphics{ber9.png}
		\end{minipage}
		
		При $ k=6 $ система выходит на границу колебательной устойчивости
		
		При $ k=3 $ $ z_1=z_2=\pm j0.707 $, для этой точки найдем решение однородного разностного уравнения.
		
		\begin{align*}
			&k=3; L(z) = z^2+0.5 = 0\\
			&y_\textit{св}[i]=c_1z_1^i + c_2z_2^i,
		\end{align*}
		
		$ с_1 $ и $ c_2 $ задаются начальными условиями.
	\end{enumerate}
	
	Зададим начальные условия.
	
	\begin{align*}
		&i=0 \rightarrow y_\textit{св}[0] = 0; i = 1 \rightarrow y_\textit{св}[1] = 1\\
		&y_\textit{св}[i]=c_1(j0.707)^i + c_2(-j0.707)^i\\
		&i=0 0 = c_1 + c_2 \rightarrow c_2 = -c_1 \\
		&i=1 1 = c_1(j0.707) + c_2(-0.707) = 2c_1j0.707 \\
		&c_1 = -j0.707
	\end{align*}
	
	\begin{align*}
		&y_\text{св} = -j0.707(j0.707)^i + j0.707(j0.707)^i = \\
		&= e^{-j\frac{\pi}{2}}\cdot 0.707(e^{j\frac{\pi}{2}i}\cdot 0.707^i) + e ^{j\frac{\pi}{2}} \cdot 0.707(e^{-j\frac{\pi}{2}i}\cdot 0.707^i) = \\
		&= 0.707^{i+1}(e^{j\frac{\pi}{2}(i-1)} + e^{-j\dfrac{\pi}{2}(i-1)})\\
		&y_\text{св}[i] = 0.707^{i+1}\cos(\frac{\pi}{2}i-\dfrac{\pi}{2}),
	\end{align*}
	
	так как $ \omega_0T_0 = 2\pi \rightarrow y_\text{св}[i] = 0.707^{i+1} \cos(\frac{\omega_0}{4}T_0i-\dfrac{\pi}{2}) $, где $ \frac{\omega_0}{4} $ - частота.
	
	\subsubsection{Частотный критерий устойчивости}
	
	Замкнутая импульсная система
	
	$ \Phi(z) \div W(p) $
	
	Можем утверждать, что устойчивость (неустойчивость) импульсной системы полностью соответствует устойчивости (неустойчивости) непрерывной части.
	
	Если $ W(p) $ имеет $ n $ полюсов, из них $ r $ левых (устойчивых), $ v $ на мнимой оси, $ s $ правых (неустойчивых), то соответствующая $ W(z) $ имеет $ n $ полюсов, из них $ r $ устойчивых (внутри круга единичного радиуса), $ v $ соответствует границе устойчивости (на окружности), $ s $ неустойчивых (вне круга единичного радиуса).
	
	\textbf{Доказательство критерия Найквиста для импульсной системы.}
	
	Нам известно $ n,r,v,s $
	
	Пусть $ W(z) = \dfrac{R(z)}{Q(z)} $
	
	Построим $ \psi(z) = 1+W(z)=\dfrac{L(z)}{Q(z)} $
	
	$ L(z) = Q(z) + R(z) $ - характеристический полином замкнутой системы.
	
	$ Q(z) $ - характеристический полином разомкнутой системы
	
	$ \psi(z) = A\dfrac{(z-z_1^L)(z-z_2^L)...(z-z_3^L)}{(z-z_1^Q)(z-z_2^Q)...(z-z_3^Q)}$
	
	\textit{$ \psi(z) $ строим, двигая $ z $ по окружности единичного радиуса с центром в 0.}
	
	$ \psi(z)|_{z=e^{j\omega T_0}} $
	
	\begin{minipage}{\linewidth}
		\centering
		\includegraphics{ber10.png}
	\end{minipage}
	
	$ \omega \rightarrow (0 \rightarrow \dfrac{\omega_0}{4} \rightarrow \dfrac{\omega_0}{2})\omega_0 $
	
	Посмотрим, как при этом меняется угол, аргумент $ \psi(z) $
	
	Посмотрим, как меняется первая скобка
	
	$ l(j\omega^*) = e^{j\omega T_0} - z_l$
	
	\begin{enumerate}
		\item Рассмотрим первый случай при $ |Z_l| < 1 $, тогда $ \phi_l = 2\pi $ (вектор $ l $ сделает полный круг)
		\item $ |z_l|>1, \phi_l = 0 $ (вектор $ l $ сделает круг от 0 до $ \dfrac{\pi}{2} $ и пойдет обратно к 0)
	\end{enumerate}
	
	Тогда суммарный поворот будет равен $ \sum \phi_l = 2\pi m $
	
	\begin{minipage}{\linewidth}
		\includegraphics{ber11.png}
	\end{minipage}
	
	$ z_l = e^{j\omega T_0} - e^{j\omega_0T_0} $
	
	$ z = z_l + \rho e^{j\theta} $
	
	$ \psi(z)|_{z=e^{j\omega_lT_0}} + \rho_{\theta \rightarrow \theta ^{e^{j\theta}}} = \dfrac{L(z_l)}{(z-z_l)} = \dfrac{L(z_l)}{B(z_l)(\rho e^{j\theta})} = \dfrac{L(z_l)}{B(z_l)\rho}e^{-j\theta}$
	
	Когда, мы на плоскости $ z $ находим плюсы, лежащие на единичной окружности, то функция $ \psi{z} $ поворачивается по окружности бесконечно большого радиуса на угол $ -\pi $ против часовой стрелки, если мы проходим всю половину окружности.
	
	То есть, мы с помощью этого приема все полюсы, расположенные на мнимой оси, относим к кругу.
	
	$ \sum \phi_Q = 2\pi(r+\epsilon) $
	
	$ \sum \phi_{\psi(z)}  = 2\pi n - 2\pi (r + \epsilon) = 2\pi s$
	
	Угол изменяется от 0 до $ \omega_0 $ через $ (0 \rightarrow \dfrac{\omega_0}{4} \rightarrow \dfrac{\omega_0}{2 }\rightarrow \dfrac{3\omega_0}{4}) $
	
	Информационной частью $ -0 \rightarrow \dfrac{\omega_0}{4} \rightarrow \dfrac{\omega_0}{2 }  $, так как вторая часть характеристики - зеркальное отображение первой.
	
	$ \sum  \phi_{\psi(z)} = +\pi s$
	
	Так как $ \psi(z) = 1_W(z) $, то угол, на который поворачивается $ \psi(z) $ вокруг начала координат такой же, как и угол, на который $ W(z) $ поворачивается вокруг точки $ (-1;j_0) $
	
	\textbf{Формулировка}
	
	Если дискретная передаточная функция разомкнутой системы $ W(z) $ имеет $ s $ неустойчивых полюсов, то для устойчивости системы в замкнутом состоянии необходимо и достаточно, чтобы при изменении $ \omega $ от 0 до $ \dfrac{\omega}{2} $, расширенная АФХ импульсной системы повернулась вокруг точки $ (-1; j_0) $ на угол $ +\pi s $.
	
	Расширение АФХ аналогично, как и в непрерывных системах.
	
	Также можно пользоваться формулировкой Цыпкина с использованием понятия переходов. Критерий полностью аналогичен критерию Найквиста.
	
	\subsubsection{Билинейной преобразование}
	\begin{minipage}{\linewidth}
		\centering
		\includegraphics{ber12.png}
	\end{minipage}
	
	В непрерывных системах $ W(p) $ рассматривалась на плоскости $ p $, на которой можно было нанести полюсы, настроить АФХ, проверить систему на устойчивость по критерию Найквиста. В импульсных системах $ W^*(p) $ на плоскости $ p $ является периодической с периодом $ \omega_0 $. Как-бы разрезав плоскость $ p $ на полосы шириной $ \omega_0 $ и натянув их на единичную окружность, мы перешли к плоскости $ z (z=e^{pT_0})$. В этой плоскости больше нет периодичности, но применить частотные критерии устойчивости нельзя.
	
	\begin{minipage}{\linewidth}
		\centering
		\includegraphics{ber13.png}
	\end{minipage}
	
	Поэтому с помощью билинейного преобразования переходят к псевдочастотным карактеристикам.
	
	\textbf{Билинейное преобразование.}
	
	\begin{equation}
		z^{-1} = \dfrac{1-\dfrac{T_0p}{2}}{1+\dfrac{T_0p}{2}}
		\label{f:1}
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
		\bar{p} = \dfrac{2}{T_0} \cdot \dfrac{1-z^{-1}}{1+z^{-1}}
		\label{f:2}
	\end{equation}
	
	\begin{align*}
		\bar{p} = \dfrac{2}{T_0} \cdot \dfrac{1-e^{-pT_0}}{1+e^{-pT_0}} = \dfrac{2}{T_0} \cdot \dfrac{e^{\dfrac{pT_0}{2}} - e^{\dfrac{-pT_0}{2}}}{e^{\dfrac{pT_0}{2}} + e^{\dfrac{-pT_0}{2}}}
	\end{align*}
	
	Так как $ p = \sigma + j\omega $
	
	\begin{align*}
		&\bar{p} = \dfrac{2}{T_0} \cdot \dfrac{e^{\dfrac{pT_0}{2} }\cdot e^{\dfrac{j\omega T_0}{2}} - e^{\dfrac{-pT_0}{2} }\cdot e^{\dfrac{-j\omega T_0}{2}}}{e^{\dfrac{pT_0}{2} }\cdot e^{\dfrac{j\omega T_0}{2}} + e^{\dfrac{-pT_0}{2} }\cdot e^{\dfrac{-j\omega T_0}{2}}} \\
		&\bar{p} = |_{\sigma = 0}\dfrac{2}{T_0} \cdot\dfrac{e^{\dfrac{j\omega T_0}{2}} - e^{\dfrac{-j\omega T_0}{2}}}{e^{\dfrac{j\omega T_0}{2}} + e^{\dfrac{-j\omega T_0}{2}}} \cdot \dfrac{2j}{2j} = \dfrac{2}{T_0}j\cdot \tan(\dfrac{\omega T_)}{2}) = j\bar{\omega} \\
		&\bar{\omega} = \dfrac{2}{T_0}\tan(\dfrac{\omega T_0}{2})
	\end{align*}
	
	\begin{enumerate}
		\item При малых $ \omega (\dfrac{\omega T_0}{2} << 1; \omega \le \dfrac{2}{T_0}; \omega \le \dfrac{\omega_0}{\pi}), \bar{\omega_0} \approx 0 $
		
		\item При $ \omega \rightarrow \dfrac{\omega_0}{2} \bar{\omega} = \dfrac{2}{T_0}\tan(\dfrac{\omega_0T_0}{4}) \rightarrow \infty$
	\end{enumerate}
	
	\subsubsection{Логарифмические частотные характеристики импульсных систем}
	
	Последовательность частотного синтеза импульсных систем.
	\begin{enumerate}
		\item Найти $ W(z) $ неизменяемой части системы
		\item С помощью формулы (\ref{f:1}) билинейного преобразования перейти от $ W(z) \rightarrow W(\bar{p}) $
		\item $ W(\bar{p}) \rightarrow W(\bar{j\omega}) $ строим псевдочастотные характеристики
		\item Из ЛПЧХ определяем запасы устойчивости и прочие косвенные оценки качества замкнутой системы
		\item Аналогично методам частотного синтеза непрерывных систем ищутся ЛПЧХ корректирующего звена, $ W_k(\bar{j\omega}) \rightarrow W_k(\bar{p}) $
		\item С помощью формулы (\ref{f:2}) билинейного преобразования находим $ W_k(z) $.
	\end{enumerate}
	
	\underline{Пример.}
	
	\begin{minipage}{\linewidth}
		\centering
		\includegraphics{ber14.png}
	\end{minipage}
	
	\begin{align*}
		&W(z) = \dfrac{k(1-z_a)}{z-z_a} \\
		&W(\bar{p}) = \dfrac{k(1-z_a)}{\dfrac{1 + \dfrac{T_0}{2}\bar{p}}{1 - \dfrac{T_0}{2}\bar{p}}-z_a} = \dfrac{k(1-z_a)(1-\dfrac{T_0}{2}\bar{p})}{(1+\dfrac{T_0}{2}\bar{p})-z_a+\dfrac{z_aT_0}{2}\bar{p}} = \dfrac{k(1-\dfrac{T_0}{2})\bar{p}}{1+\dfrac{1+z_a}{1-z_a}\cdot \dfrac{T_0}{2}\bar{p}}
	\end{align*}
	
	Примем $ \bar{T}=\dfrac{1+z_a}{1-z_a}\cdot \dfrac{T_0}{2} $, тогда 
	
	$ W(\bar{p}) = \dfrac{k(1-z_a)}{1+\bar{Tp}} $
	
	\begin{minipage}{\linewidth}
		\centering
		\includegraphics{ber15.png}
	\end{minipage}
	
	\begin{align*}
		&W_k=L_\text{ж} - L_\text{есть}\\
		&W_k(\bar{p}) = \dfrac{\dfrac{1}{T}(\dfrac{1}{T}\bar{p}+1)}{\bar{p}} \\
		&W_k(z) = \dfrac{2}{1-z_a}\cdot \dfrac{1-z_az^{-1}}{1-z^{-1}}
	\end{align*}
	
	Сопоставим найденной передаточной функции корректирующего звена алгоритмическую схему:
	
	\begin{minipage}{\linewidth}
		\centering
		\includegraphics{ber16.png}
	\end{minipage}
	
	Составим алгоритм для полученной схемы:
	
	\begin{enumerate}
		\item $ e_\text{н} := U_1 + \dfrac{2}{1-z_a}\epsilon-\dfrac{2z_a}{1-z_a} \epsilon_1$
		
		\item $ U_1 = \begin{cases}
		e_\text{н}, |e_\text{н}| < U_{i_{max}}  \\
		U_{i_{max}} \cdot sign(e_\text{н}), |e_\text{н}| \ge U_{i_{max}}
		\end{cases} $
		
		\item $ U_1 := U_1 $
		
		\item $ \epsilon_1 = \epsilon $
	\end{enumerate}
	
	\subsection{Системы с конечной памятью. Синтез импульсных систем с максимальным быстродействием}
	
	\begin{minipage}{\linewidth}
		\centering
		\includegraphics{ber17.png}
	\end{minipage}